香港教育嘅悲哀

到底點解會解不通
點解唔可以先乘星期再乘日數

作為一位數學老師嘅你 我好欣賞你有多角度思考

其實呢啲係好簡單嘅數學原理，數理本身就係啲邏輯嘢，要你學好基本就當然要識分邊個乘邊個，唔係下下話答案啱就唔洗理思考過程

加個括號未冇事

打基礎個陣嚴啲有咩問題？
對大人嚟請緊係好淺白
對細路嚟講 係清好佢邏輯姐

考車都嚴過真係係路渣啦
係咪又要屌屌佢

屌仲要寫題解

其實老師冇錯㗎喎
85米係講緊每一日
而六星期同每天嘅單位已經唔一樣
所以理論上唔係乘星期先

上面都有得講，下面真係無，細個係要執好基礎，寫數字求求其其只會造成誤會

邏輯上老師好似啱喎

點撚解唔可以係6個星期嘅85米，再乘開7日？
不過又係，弱智嘅又真係好難明 做得小學老師都係弱弱地智

連登終於有個post啲人會思考

個題目用天黎計個rate 咁求左天先好合理
踩低人地自己就可以企高啲？

題目嘅rate係咁指示就代表乘左星期再乘日數係邏輯錯？ 兩個邏輯都係共同存在架喎。你不如解釋85x6x7嘅邏輯邊度錯啦傻仔

淨係睇上面幾個人嘅留言就知香港太多傻閪
數學定義上嘅multiplication就係commutative
從來就無規定過乘法裡面嘅乘數同被乘數一定要代表啲乜，上面幾個連數學都未撚學好就急住做老師話啲小朋友邏輯錯。好心自己進修吓數學先啦

話要分次序嗰d一定係文科仔

工人每天整85米 = 85 x 7

整咗6個星期 = 85 x 7 x 6

係數學上 同一條式入面7同6倒轉緊係冇問題

但85 x 6 係咩意思？

旁邊直式係要分2次計

85米同6星期如果冇‘每天’係中間係解唔通

85 m/day * 6 weeks * 7days/week
自己cancel d symbol 啦
最尾咪又係得番個m
咁都話解唔通???

85 m/day * 6 weeks

Cancel嚟睇睇

直式個邊明顯係要分兩部分計

成日講一式過冇分別 鬼唔知

如果係大學仲同你玩直式？
格硬斬開條數既話計條春咩

只係基本數學邏輯 根本唔關邊個地方既教育問題
全世界都係咁教
樓豬小學未畢業 我唔怪你
但係你唔好亂判斷一個教育制既好與壞
因為你好明顯未夠班
比你做老師死得人多

如咩果 大咩學？
圖入面啲數比大學做嫁咩呀大學生

兒登啲人只係識認屎認屁
想話比人知自己思想好破格

大學生喎

笑到仆街
最後無啦啦又打「大學生」呢個稻草人
低質得可笑

先計第一句:每星期
再計幾多個星期:X6
學習係過程>結果

邏輯上的確個老師岩d。
但係都有可能係個細路諗完調轉左寫定點。
不過我覺得唔可以話係錯，雖然個老師都係一剔一點